# I semafori

Concettualmente, un semaforo mantiene un insieme di permessi. Ogni _acquire()_ blocca se necessario fino a quando è disponibile un permesso, e poi lo acquisisce. Ogni _release()_ aggiunge un permesso, potenzialmente rilasciando un acquirente bloccante. Non viene usato nessun oggetto come permesso; il semaforo registra il numero di permessi e agisce di conseguenza.
I semafori sono spesso usati per restringere l'accesso ad una risorsa ad un insieme di thread.

Un semaforo inizializzato a 1, il quale è usato in modo che abbia un solo permesso disponibile, può servire come un blocco per la _mutua esclusione_. E' conosciuto anche come __semaforo binario__, poiché ha solo due stato: uno o nessun permesso disponibile. Quando è usato in questo modo, il semaforo binario ha la proprietà che il "lucchetto" può essere rilasciato da qualsiasi thread piuttosto che dal thread proprietario. ( __I semafori non hanno la nozione di possesso__ ). Ciò può essere usato in alcuni casi speciali, come il recupero del _deadlock_.

Il costruttore della classe __Semaphore__ accetta anche un parametro _fairness_. Quando è impostato a _false_, il semaforo non garantisce l'ordine la quale i thread acquisiscono i permessi. In particolare è permesso il _barging_, cioè quando un thread invoca _acquire()_ potrebbe acquisire il permesso anche se c'è un thread che aspetta da più tempo. Quando il parametro _fairness_ è impostato a _true_, il semaforo garantisce che i thread che invocano qualsiasi dei metodi _acquire()_ sono selezionati per ottenere i permessi nell'ordine in cui hanno richiesto di ottere i permessi. 
